Title: Lupinus tracyi Eastw.
Description: Maecenas ut massa quis augue luctus tincidunt. Nulla mollis molestie lorem. Quisque ut erat.
Image: https://source.unsplash.com/random/?iphone
Date: 11/6/2021
Keywords: cms
Category: Zaam-Dox
Author: Dynabox
Tags: web
Published: true
Background: #901cfb
Color: #441edf
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. An est aliquid per se ipsum flagitiosum, etiamsi nulla comitetur infamia? Tum mihi Piso: Quid ergo? Bonum integritas corporis: misera debilitas. Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Duo Reges: constructio interrete. Quid ergo dubitamus, quin, si non dolere voluptas sit summa, non esse in voluptate dolor sit maximus? 


Non metuet autem, sive celare poterit, sive opibus magnis
quicquid fecerit optinere, certeque malet existimari bonus
vir, ut non sit, quam esse, ut non putetur.

Nihil enim possumus iudicare, nisi quod est nostri
iudicii-in quo frustra iudices solent, cum sententiam
pronuntiant, addere: si quid mei iudicii est;



Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Quam tu ponis in verbis, ego positam in re putabam. Atqui eorum nihil est eius generis, ut sit in fine atque extrerno bonorum. Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost; Itaque contra est, ac dicitis; Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua decreta defendere. 

Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere? Videsne ut, quibus summa est in voluptate, perspicuum sit quid iis faciendum sit aut non faciendum? Sed haec nihil sane ad rem; Ipse Epicurus fortasse redderet, ut Sextus Peducaeus, Sex. Istam voluptatem, inquit, Epicurus ignorat? Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus. 

Quae sequuntur igitur? Rationis enim perfectio est virtus; Si enim sapiens aliquis miser esse possit, ne ego istam gloriosam memorabilemque virtutem non magno aestimandam putem. Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas? Quam si explicavisset, non tam haesitaret. 

Istic sum, inquit. Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Cur haec eadem Democritus? Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? Polemoni et iam ante Aristoteli ea prima visa sunt, quae paulo ante dixi. Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio? 

Nobis aliter videtur, recte secusne, postea; Quo invento omnis ab eo quasi capite de summo bono et malo disputatio ducitur. Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit; Haeret in salebra. Tum ille: Ain tandem? Falli igitur possumus. Nam illud vehementer repugnat, eundem beatum esse et multis malis oppressum. 

Itaque vides, quo modo loquantur, nova verba fingunt, deserunt usitata. Quae cum essent dicta, finem fecimus et ambulandi et disputandi. Illud urgueam, non intellegere eum quid sibi dicendum sit, cum dolorem summum malum esse dixerit. At iam decimum annum in spelunca iacet. Terram, mihi crede, ea lanx et maria deprimet. Facete M. Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. Sed ego in hoc resisto; Nunc de hominis summo bono quaeritur; 


	Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit.
	Quid dubitas igitur mutare principia naturae?
	Illis videtur, qui illud non dubitant bonum dicere -;
	Sed tamen enitar et, si minus multa mihi occurrent, non fugiam ista popularia.




	Haec dicuntur inconstantissime.
	Addidisti ad extremum etiam indoctum fuisse.
	Certe non potest.
	Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere?
	Recte, inquit, intellegis.
	Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum.



Tum Triarius: Posthac quidem, inquit, audacius. Fortasse id optimum, sed ubi illud: Plus semper voluptatis? Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere. Sint ista Graecorum; Sed residamus, inquit, si placet. Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae. Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt. Non quam nostram quidem, inquit Pomponius iocans; Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. 


	Quem enim ardorem studii censetis fuisse in Archimede, qui dum in pulvere quaedam describit attentius, ne patriam quidem captam esse senserit?




	Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet.
	Non enim in selectione virtus ponenda erat, ut id ipsum, quod erat bonorum ultimum, aliud aliquid adquireret.
	Qui enim existimabit posse se miserum esse beatus non erit.
	Atqui iste locus est, Piso, tibi etiam atque etiam confirmandus, inquam;



Egone quaeris, inquit, quid sentiam? Bonum valitudo: miser morbus. Itaque hic ipse iam pridem est reiectus; Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Semper enim ita adsumit aliquid, ut ea, quae prima dederit, non deserat. Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Callipho ad virtutem nihil adiunxit nisi voluptatem, Diodorus vacuitatem doloris. 


Officium, aequitatem, dignitatem, fidem, recta, honesta,
digna imperio, digna populo Romano, omnia pericula pro re
publica, mori pro patria, haec cum loqueris, nos barones
stupemus, tu videlicet tecum ipse rides.

Quae animi affectio suum cuique tribuens atque hanc, quam
dico.




	Aristoteles, Xenocrates, tota illa familia non dabit, quippe qui valitudinem, vires, divitias, gloriam, multa alia bona esse dicant, laudabilia non dicant.



Aut, Pylades cum sis, dices te esse Orestem, ut moriare pro amico? Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. Nihil enim iam habes, quod ad corpus referas; Cum autem venissemus in Academiae non sine causa nobilitata spatia, solitudo erat ea, quam volueramus. 


	Deprehensus omnem poenam contemnet.
	Quaero igitur, quo modo hae tantae commendationes a natura profectae subito a sapientia relictae sint.
	Tubulo putas dicere?
	Quae in controversiam veniunt, de iis, si placet, disseramus.
	ALIO MODO.
	Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus.
	Tu quidem reddes;
	Itaque a sapientia praecipitur se ipsam, si usus sit, sapiens ut relinquat.




	Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere?
	Cur deinde Metrodori liberos commendas?
	Alterum significari idem, ut si diceretur, officia media omnia aut pleraque servantem vivere.
	Moriatur, inquit.




	Idem etiam dolorem saepe perpetiuntur, ne, si id non faciant, incidant in maiorem.
	Explanetur igitur.
	Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia.




